# Запуск проекта


## Установка

### Клонирование репозитория

```bash
git clone https://gitlab.com/fmajesty/starlab-test-task.git
cd starlab-test-task
```

### Установка зависимостей

```bash
pip install -r requirements.txt
```

### Настройка базы данных

Установите и настройте PostgreSQL.
Создайте базу данных и пользователя.
Обновите конфигурацию подключения к базе данных в config.py или используйте переменные окружения.

### Запуск сервера разработки
```bash
python app.py
```

Эта команда запустит сервер разработки на localhost и порту, указанном в config.py (по умолчанию 8080).

### Запуск тестов
Для запуска автоматических тестов используйте:

```bash
pytest app/tests/
```

### Развертывание с помощью Docker

#### Для запуска с docker-compose

```bash
docker-compose up
```


## Взаимодействие с API

POST /books: Создание новой записи о книге.
GET /books: Получение списка книг.
GET /books/{id}: Получение информации о книге по ID